【劍指30000點】 聯儲局不加息 縮表步伐或減慢甚至暫停

美國聯儲局結束一連兩日議息會議，宣布利率不變，聯邦基金利率維持於2.25厘至2.5厘，符合市場預期。利率期貨顯示，下次3月中旬會議加息機會為零。

今年開始，每次議息後，主席鮑威爾皆會出席記者會。市場料聚焦加息周期是否完結，以及縮減資產負債表(縮表)步伐是否放慢甚至暫停。
儲局自2015年12月展開加息周期後，採取循序漸進加息步伐，過去三年，合共加息9次，累計加幅2.25厘。今次儲局所有委員，一致投票支持維持美息不變。
去年12月議息後，反映聯儲局委員對利率預期的點陣圖（dot-plot）預測顯示，今年底聯邦基金利率預測中位值為2.9厘，意味今年內再加息2次。中位值較去年9月時預測的3.1厘回落，亦意味儲局減慢加息步伐。另外，2020年利率預期為於3.1厘，即2020年加息一次，2021年則不加息。

30000太保守

説好的樓爆呢？

40000 點
講得4 位數HSI 果條友情可以堪😂

港樓跌左兩個月就完

香港係咪有重大事情發生都唔會樓跌同股跌？

無錯

Dr Ng (笠水）

廢淡：唔撚柒計啦

又要講：

財經界KOL三大能人： 股榮， 牙醫吳， 大師

唔加息真係今年睇40000

沒事儿巴打呢？

之前好多連登仔all in造淡 血本無歸 佢幾時回水

龍5

日日唔同都得架啦

樓市gogogo

貿易戰如果唔打
分分鐘二月都33000

3幻8 gogogo

起馬68000

5萬點gogogo

直上28888點賀新年

33000

但係上年買落即回20% 點搞呀.....
股樓都未返家鄉

過多個月再講啦

仲以為減返息

好快會減